Google 推出全新 Tez 手機支付工具

「Tez」在印地語有快速的意思，這亦是 Google 在印度發表的全新手機支付工具的名字。Tez 連接用戶的銀行戶口，毋須預先增值，所有消費直接由戶口扣數。Tez 支援印度政府的 UPI 統一支付介面系統，並且獲得了當地 55 間銀行的支持，幾乎所有人和商戶都可以使用。

Tez 有 Android 和 iOS 兩個版本，以超聲波技術或手機的 NFC 晶片，用戶就可以輕易完成支付或轉帳的程序。無論是朋友之間食飯夾錢，還是向商店進行支付，甚至是乘搭篤篤車、電單車後向司機支付車費，Tez 都可以做到。只需要知道對方的電話號碼、銀行戶口號碼或 UPI 號碼其中一項，就可以完成支付，支付者毋須告訴對方自己的戶口號碼或任何個人資料。

為了配合印度市場的需要，Tez 為沒有 NFC 晶片的手機加入 Audio QR 技術，手機在交易時會發出聽不到的超聲波頻率，任何有咪高峰和喇叭的手機都可以進行交易。對於有 3 億智能手機用戶，但並非所有都有 NFC 的印度市場來說份外實用。Google 還在 Tez 加入即時通訊功能，讓小商號能夠和客戶溝通。Google 在介紹影片中表示，Tez 會在印度率先推出，換句話說 Tez 或會在其他市場推出。